［立會戰線］泛民新西「攬炒」策略存分歧

有傳統泛民擔心否決預算案會失去選民支持
另外九龍東聽講都係因為咁所以傾唔掂初選

【Now新聞台】港澳辦及中聯辦連番發聲明炮轟民主派後，民主派的選舉協調都受影響。

民主派周四舉行新界西協調會議，是五大選區的最後，亦被視為最難達成共識的一區。

過往中央發炮，被認為為民主派添子彈，但據聞會上氣氛並不樂觀，不少與會者不止擔心選舉氣氛，連能否參選也感到危機，首次會議就選舉協調並無共識。

當中最大的分歧，部分素人及新興政團認為應與中央「硬碰硬」，倡議協調文件要有白紙黑字，承諾一旦立會過半，否決財政預算案，以迫使政府回應五大訴求等。但據聞有部分傳統泛民對此極大保留，擔心選民不支持。

有民主派指，過往只有港獨自決會被DQ，但近日紅線疑似飄移，內會「拉布」，阻撓國歌法等，也被指違反議員誓言，令泛民人人自危。

面對政治形勢更為嚴峻，部分傳統民主派認為，若預告否決還未出爐的預算案，只會為對手提供彈藥，甚至成為被DQ 的藉口，他們認為參選策略要小心，日後部署宜「只做不說」，以免留有「把柄」。

但素人及新興政團不滿，有與會者亦私下指，當下政治環境瞬息萬變，DQ紅線亦有機會收緊，現時討論協調或與兩個月後的形勢不對咀，聲稱未必會出席下次會議。

有政界人士指，中央加強打壓民主派，令政治氣氛急轉直下，擔心其他已達成共識的選區都會出現暗湧。

咁搞法
最驚唔係因為真係有政黨選完之後會走數
而係選之前就分裂

當中最大的分歧，部分素人及新興政團認為應與中央「硬碰硬」，倡議協調文件要有白紙黑字，承諾一旦立會過半，否決財政預算案，以迫使政府回應五大訴求等。但據聞有部分傳統泛民對此極大保留，擔心選民不支持。
仆街啦你老泛民, 依家仲有路可以退咩? 仲唔好激嬲中共?
我呢個泛登仔都睇唔過眼

區諾軒：過半唔攬炒即係白做

新西 傳統泛民
係咪肥堅呀

他們認為參選策略要小心，日後部署宜「只做不說」，以免留有「把柄」。

呢樣其實都岩既

首先入到閘選先啦，個個打哂開口牌比人dq 咁點玩？

好大機會 因為公民黨已經應承左會攬炒
而聽講九東嗰邊 快必要求攬炒先肯初選 但民主黨唔肯

一係選前私底下簽晒AGREEMENT, 邊個到時走數就要佢身敗名裂

素人就係成日做埋啲膠野比人捉到，好似梁游咁。過份有勇無謀。

你講乜都無用，比人dq 入唔到閘玩都無得玩

本身係啱 但係泛民往績唔好 比唔到信心人
依家連最依賴中產票嘅公民黨都應承左 唔明民主黨仲咁保守

到時如果公民黨比政府dq 大家有咩策略？

而民主黨入到去選

依家選前有共同聲明攬炒都會比人dq
咁比你35+到 真係攬炒都一樣會dq啦

Hedi Chu仲選唔選
上次做埋票王

本土dq2 泛民dq4呀
黎緊連郭大狀都分分鐘比人dq唔

而家到呢個地步，我地冇辦法，先選佢地入去
有35+，入到議會，我地就要監察呢班議員，焗佢地開會投票
夠膽玩野或懶惰唔開會投票既，全個黨以後唔撚駛選

聽講佢係眾志聯盟之一

點麵要砌夠名單
最多比初選輸既後補入去

如果選前承諾攬炒都會dq
咁比你選到35+都一定dq

唔駛表面承諾比大家睇
大家心照就得
唔好比支共有dq理由

所以咪只做不講囉，你講到明否決，但咩議案都未知，咁有藉口比人攪你。

唔好忘記政制局換左人啦，只會更硬，係dq 就dq 你。大家根本無plan 被dq 後可以點做就不斷叫人去踩紅線

dq都係我地計劃一部份
你唔係咁安心35+之後真係做到野而對家唔會做野呀

仲有dq前會有確認書，希望佢地答到可以過關啦

有傳統泛民擔心否決預算案會失去選民支持
on99
你話擔心比人DQ自己份糧都好過話擔心失去選民支持
所有黃選你入去就係逼政府，唔係選你入去做咩？
選民選你入去做咩？
答我啊仆街泛民

即使佢dq,都要迫佢用最核突，最出師無名既方式做

入到閘咪選

選你泛民入去獻世啊？

新西好難選
建制地區樁腳好穩陣
大西北又多圍頭加支那蝗

係呀，佢係核突呀，咁點？問題係已經dq 左，乜都做唔到。到時黑警照樣加錢買武器去打市民

郭大狀唔做議員咪專心做大狀
搵另一個人去選法律界

第一日識飯民d 人咩

點會難，問題係大家有無心，夠唔夠團結。

難只係比藉口自己，只要出到6張名單根本就贏梗

呢獲公民黨企到咁硬 唔通又比老泛民出賣？
說好的齊上齊落呢

只做不講 你當人傻咩
除左對家近日開始講攬炒
我地自己呢邊嘅公民黨同眾志聯盟都講左支持攪炒啦

共狗真係想dq架話仲需要攬炒做藉口咩

咁都要盡做架
唔通知佢dq硬就乜都唔做等死咩

否決財政預算案都係紅線？
而家橡皮圖章一定要投贊成？
一定要全部民主派應承否決財政預算案 無得再退
唔係35+都無用

夠膽就全部民主派DQ曬攬炒
多一個證據證明一國一制

否決財政預算案係議員職權，點樣dq？

咁咪而家收口囉
選到入去先算
而家係面對支共呀，人類歷史上最無賴，最冇人性既政權呀

否決財政預算案又會dq？

否決財政預算案就係踩紅線？

唔一定要反對既
如果預算案符合市民期望，就應該比佢過，唔好為反而反

如果選前出聲明攬炒都會dq
你仲期待35+成功之後共狗真係會比你係入面做到野？

原來你係咁諗
思想仲落後過公民黨

否決票都唔投
咁我投建制唔撚好？

老泛民傻撚左？
淆底咪出黎選啦

其實唔需要收口
呢次全部人要齊上齊落先得
唔需要理會佢所謂嘅紅線
有種就dq哂佢 同時共匪都要付出代價
結果都係攬炒

自己interpret我講緊乜啦
唔好乜都要開口牌啦

岩丫 完全無問題

以後唔撚駛選 你講4年後嘅2024立法會選舉？
到時你同我都可能入左集中營

泛民死性不改
叫人點投比你？

做花瓶

你講得岩，到時可能入集中營
但而家都要盡做

又唔係所有老泛民都係咁
最起碼唔關公民黨事
好明顯民主派第一大黨問題

唔反對咁我投民建聯唔好？

其實係咪真係民主黨？
之前胡志偉接受高登訪問
唔肯應承否決所有議案
但肯否決財政預算案

新界西初選會議，街工代表稱梁耀忠有淺藍支持！

唔記得仲有白頭佬 佢都講明朝藍絲票 咁緊係唔支持攬炒
咁可能民主黨係支持否決預算案 但唔同意否決所有議案

新界西初選會議，街工代表稱梁耀忠有淺藍支持！

sor 我唔記得仲有白頭佬
但民主黨唔肯否決所有議案都係問題

首先你要信泛民會做，簽份內部文件都淆晒底咁，驚死俾人dq咁，你叫大家點信服

好心咪咁天真啦
民主黨當年入左中聯辦你今日咪一樣照投
監乜野察
好啦唔講咁遠
西九/鳩鐵/港豬澳咪又係照投支持
咁你又有無監察呢？
今日都唔應承你，仲諗住靠監察
一陣又屈毛，又屈25分化
過左海就變神仙

借問有無source睇到公民黨已經應承左

只做不說求入閘唔係無道理
但呢個時勢大家唔只淨係想講個信字
特別係白鴿

踩咩紅線根本選入去就係為咗dq，係遲早嘅事

你咁樣唔搞初選，到時輸俾建制，中共連dq都慳返

呢次要比credit omdb 仲要講明否決所有議案
白鴿同其他唔肯嘅老泛民

其實淨係否決財政預算案已經夠
因為成個政府開支喺入面
唔批嘅話會癱瘓成個政府
特首要解散立法會重選
跟住再否決特首要落台
新特首上場唔畀五大訴求嘅話
繼續否決財政預算案癱瘓政府
再解散再重選再落台再否決

根本會唔會 DQ 都係支共決定
其實都係見步行步

反而呢家支共同少數派不停講「攬炒」
尋日聽左成個下午預算案辯論
對家全部都係講「攬炒」
擺明係想拉攏未有投票意向嘅中間派投藍
甚至上左岸嘅淺黃唔肯去投票

個人覺得某類口號用詞其實係咪應該唔好一刀切講落去，喺結果相同嘅情況下修飾下會唔會好D？
例如「否決所有政府議案」 --> 「否決所有低民望政府提出嘅議案」
例如「否決財政預算案」-->「否決增加警隊撥款同開展明日大嶼嘅財政預算案」

梁耀忠啦屌

1.否決財政預算案係為左要令ce解散立法會，再強制令佢下台
2.否決全部議案咪全部議案，呢個係佢地agenda，選呢贊成咪投票，咁先有合法性

仲話制度內抗爭 支共呢次擺明借郭單野越踩越過界 啲傳統泛民就開始鳩縮

上面仲話驚踩紅線
阿郭榮鏗都就黎比人強行dq
根本唔需要有藉口已經可以直接令你消失，有咩仲需要驚？
咁都驚仲好意思宣傳35+攬炒
知唔知點解有班人死都唔肯信你地進攻功能組別呀？ 因為你地個track record 好撚差呀
關鍵一刻實有人跪呀，冇野比到信心人
選都未選已經有人要縮
仲好意思屌反對既人係分化狗，乖乖聽選民話，咪屌少你兩穫囉

我覺得係心態問題 仲係驚緊得失中間選民
如果選民真係接受唔到攬炒
你作為民主派第一大黨都有責任去教育選民

同埋我覺得未必真係可以咁順利跟你所講嘅計劃去

所以我一路都尊重反對制度內抗爭嘅同路人
唔會因為咁就話人係鬼

利伸：支持進攻

開口牌嘅問題唔係無折衷嘅解決辦法
例如搵公認堅實支持攬炒嘅名人去私底下一個個確認
然後純以支持名義endorse張單出嚟

諗咁多做乜撚野
而家就係要丟掉幻想同潔癖
唔到議員諗選民唔鍾意乜

做得到位就會明

其實係，始終得把口講係冇用，講到咁大聲，一陣未埋到枱已經比人趕走左仲點玩落去

天真到呢....
到時九萬八袋袋平安
監佢老味咩

咁咪即係民煮黨囉
唔肯濫炒議會

唉屌
仲係為左好睇、非暴力
因小失大
選個爛仔入去劈死晒班奶支狗好過佢哋

黃伯有去到，有興趣自己問佢

飯民又淆

話明制度內抗爭 梗係跟返條Rule架啦

老老實實 有幾多泛民係呃飯食 大家廿鳩幾年咩都睇哂

有幾多素人係土共安插 大家又係咪可以放心？

奉勸大家 保持獨立思考